網友公認的電影/動漫篇十大最強老爸

究竟一位可以讓兒女在外面走路有風的爸爸，到底該是什麼樣子呢？今天運用《KEYPO大數據關鍵引擎》找出網友心中「爸氣十足」的十位超級老爸，分成電影、動漫版和現實版各五位，快跟我們一起看看榜上有名的到底有誰？！

No.1即刻救援／布萊恩米爾斯

電影《哈利波特》裡的男主角哈利波特，雖然在學習上不如他的學霸好友妙麗，家庭幸福指數不如他的傻氣好友榮恩，但是他的名氣在魔法界可是無人不知無人不曉，從出生就有名，跟現在的星二代沒什麼兩樣！除了名氣響噹噹之外，只要有哈利波特在的地方，就有麻煩或佛地魔出現。但哈利波特為了拯救世界，仍願意挺身而出，對戰他的世仇獲得最後勝利。有這樣會魔法，又打敗過黑魔王的超級老爸，小孩面子裡子全有了。

No.3 終極警探／約翰麥克連

誰說光頭老爸不夠霸氣？！電影《終極警探》由布魯斯威利主演紐約警探約翰麥克連，他從第一集開始救老婆、女兒、兒子，一連救了五集後，卻沒有救回自己的頭髮。反而頭髮愈少，身手愈好，而且光頭老爸躲子彈對他來說是小 CASE，後面的系列他還能躲隱形戰鬥機，不管怎麼摔怎麼跌，就算炸彈在他面前炸開都沒事，但壞人跟路人就很有事，這位警探老爸根本等於會移動的毀滅性武器。

No.4 火影忍者／波風湊

漫畫《火影忍者》裡的最強老爸就是漩渦鳴人的爸爸波風湊，他是木葉村三忍之一自來也的徒弟，還是旗木卡卡西、宇智波帶土和野原凜的老師，曾被自來也評為十年才出一個的天才。波風湊也是木葉的第四代火影。雖然他不是走外表帥氣路線的，但是有看漫畫的網友們肯定知道他有多強，而且頭腦冷靜又聰明，擅長開發與改進忍術，速度也是忍界第一，被稱為「金色閃光」。卻在九尾襲擊木葉村的時候為了封印九尾而犧牲！

No.5 名偵探柯南／毛利小五郎

漫畫《名偵探柯南》裡毛利蘭的老爸毛利小五郎，這位爸爸肯定不是因為聰明而上榜的，而且應該沒有人像他一樣，可以在命案現場一路睡到破案！重點是他總在醒來之後，仍然深信案件是自己偵破的呀！雖然這位老爸腦袋不太靈光，如果不是柯南幫忙，他的毛利偵探事務所應該早就倒了，但老實說毛利老爸的身材維持的不錯，整體比例也好，而且大學時代還是柔道社主將，把妹、打架這些事情一定難不倒他啦！

看完電影、動漫裡的超級老爸，接下來要介紹的是真實世界裡的超級老爸們。他們沒有超能力、不是賽亞人，更不會什麼魔法，可是只要說出「你好，我爸爸是_______」，絕對是無人不知！此外有趣的是，前五名當中就有三位政治人物，每一位都可以撼動國之根本，喊水會結凍！冠軍是誰？

No.1 川普

網友討論聲量第二名的超級老爸，也是擁有相當高的話題性，他就是台灣第二位直接民選總統、促成台灣史上第一次政黨輪替的台灣之子：阿扁陳水扁啦！除了上面講的「第一次」外，他還讓總統府前的凱達格蘭大道成為台灣紅衫軍抗議地點、也是第一位在總統大選前一天拜票時被槍擊，仍大難不死的總統候選人；然後也是第一位在執政八年卸任後，入獄服刑的前總統。

No.3 朱自清他老爸／朱鴻鈞

朱自清寫的散文《背影》，就是在寫自己的老爸朱鴻鈞，特別是身材有點微胖的爸爸，送他去車站坐車，幫忙顧行李還去買橘子這段，常常讓人引用來感念自己的老爸。其實這對父子本來感情不太好，但長大後的朱自清反而能體諒爸爸，才寫下《背影》感念自己的父親，讓他成為國中生都一定會認識的超級老爸。

No.4 蔣介石

吳宗憲最一開始是以歌唱出道，沒想到歌紅人不紅，轉往主持界發展後，憑著機智反應幽默口才，成為台灣綜藝天王。吳宗憲在演藝圈早就是大哥級人物，但一回到家就變成兒女們的小跟班，出門逛街還會負責幫孩子們顧東西。吳宗憲最常說他會給兒女所有他們想要的東西，而且也很願意栽培孩子，像有意往演藝圈發展的大女兒吳姍儒，就和他一起主持綜藝節目，除了有天王爸爸力捧，吳姍儒也遺傳到爸爸的口才，主持節目一年多就交出亮眼的成績。

水門

廣志

巴打識貨

呢句真

台仔嘅國際視野
Trump對落就係台灣人

屌係整就整全台仔，無啦啦加埋侵落去

鄉下仔

一個李嘉誠都夠輾你陳水扁啦
仲未計外國啲有錢佬、政客
佢個榜最低個度仲要標注寫住「國際」
真係不得了

仲以為有普京

廣志腳臭宇宙最強

台仔嘅國際觀： 美國，日本，自己

賀恩漢呢

台仔

咩Harry Potter得啖笑

Harry Potter根本唔勁 佢得去去武器走姐嘛

負心漢

千雪呢？

台仔只識蝦你波突

hunter小剛老豆

選舉篇佢一個人打曬其他專業擸人